學車問題

學緊棍波
成撚日畀師傅屌我停得太急太大力
臨停之前我本身已經篤咗少少極力子同腳制，之後師傅由篤落d，搞到我真係要停嗰陣變到好chok，都唔知點樣滿足佢

同埋你地停低係用空波定hold住用極力子加腳制?

一般行駕中減速係咪直接篤少少腳制黎減? 定會加埋極力子?

盡早少少腳制 慢慢印慢架車 速度慢晒落黎再極力子

學車你就算見到綠燈都可以鬆定油門 實冇死

收到

Heel toe落波，一定知你減速

咁考試時，轉波/停車/開車嘅動作有冇話要幾多秒之內做完，師傅成撚日話我動作太慢，我明明好流暢完全無猶疑咁做

我本身已經踩咗少少，然後佢先放上去踩，佢點知

你咪屌返佢轉頭，趕住去死咩
你一心急就分心，就易炒，考車慢慢起步，唔溜後就得
轉波1-2秒，hea揸5秒慢慢搵波都試過
停車5-8秒點都有，如果唔係好chok
開車轉綠1-2秒，夜晚冇人跟後會慢慢來

同佢單聲你減緊速，叫佢咪柒掂個brake

轉越高波左手越快
想研究下點解可以google

考車唔洗快

咁平地燈位停車，一般係hold定極力子同腳掣定拉手掣

未打算停車就踏落極力指 就係空波滑行 fail得

太chok咪差唔多停定前先慢慢落極力指

轉波唔想chok咪轉完hold係磨擦點 樓主未習慣姐

落break同極力指 拉手制空波 之後再鬆

明知燈長會拉手掣入空波，但係一般平路都係入住一波踩clutch同手掣，斜路就用手掣踩住clutch

拖左波先 二波架車都好慢 完左拖波動作 你再踩盡極力子 再踩煞車掣

原來係咁

有時師傅叫我繼續1波停低，只係叫我hold住極力子同腳掣

係咪咩情況拉咗手掣就實無死

死火咪拉手掣囉

仲有正常停係2波停

2波停哂部車 即刻拉手掣空波 咩都唔洗hold架喎

你真係出到黎渣車都係會hold brake 停車多
除非知道個燈位好耐先轉
你2波停讓車線都係最好停定轉一波預備起步
唔駛再入空波手制
一黎起步快啲 二黎冇咁傷車

停低：如果行駛緊三波，會腳掣收少少油先再拖返落二波，去到得返一個半個車位距離要停車就準備踩極力子，得返一個車位距離踩極力子>腳掣停車>拉手掣>空波>鬆腳。
行使中減速係印腳掣減速
極力子用途係起步、轉波、停車用

有錯請更正

試下早d收油轉二波
然後慢慢一直印brak印到架車chok chok地
預位慢慢踏低極力子 咁就停得順

我都學緊車
但我領悟係 一開始你試下輕印個brake
你去到咁上下會聽到卡卡聲 姐係就死火
咁你個個時候就慢慢落極力子去到底 加輕brake
最後停你隻腳應該係
極力子接近底+brake輕印

熟左捉到個下感覺知道幾時會有卡卡聲
咁就係發生卡卡聲之前就慢慢落極力子
咁就停得好 最緊要唔好重brake就靚仔
Even你好慢好慢